北京年薪43萬招消防員 網友狂嫌：玩命50年才買得起房子

▲發生重大意外時，消防員都是站在第一線搶救的人。（圖／央視新聞）

大陸中心／綜合報導

北京市公安消防局日前發布簡章，公開招聘801名政府專職消防員，配合現役消防官兵共同負責滅火及救援的任務。簡章指出，此次招聘的崗位都是滅火救援，工作4天、休息2天，24小時駐勤，初入職年薪不低於10萬元人民幣（約43萬元新台幣），並隨工作年限及崗位等級逐年增加。

▼天津大爆炸，連消防車都被炸爛。

北京市消防局表示，應聘人員必須是北京市常住戶口，有高中以上學歷，年齡為18歲至30歲，另外，如果是退役的消防兵，就不受戶籍限制，優先聘用，且年齡放寬至35歲，「今後每年會依據全市消防站的建置進度，定期招收政府專職消防員。」

據了解，中國大陸的消防員有60%以上都是採取「現役軍人制」，有「服役期限」的限制（大約2年左右），很多人可能才適應消防工作不久，或根本來不及適應，就已要準備退役，所以會有經驗不足的缺點。近年開始，各地開始招聘專職消防員，就是希望能向西方職業制消防員的編制看齊，讓消防員更加職業化、專業化、經驗化。

北京市消防局徵聘專職消防員的政策獲得廣大贊同，大家都認為消防工作職業化是一件好事，但一年10萬元人民幣的薪水卻也被許多人嫌少，「消防員救火是玩命的工作，又得隨時待命，說真的，一年至少20萬才差不多（約86萬元新台幣）。」、「北京市貴為天子腳下，基本消費和房價都高得可怕，一年10萬元，消防員10年不吃不喝都買不起房子！」、「我想報名，但是10萬元的話，我只想站在外面噴水，不想衝進火場。」

▼如此可怕的景象，一般人避之唯恐不及，但消防員卻得深入其中救人。

[url]
[/url]

支那國無公屋？

隨時死冇全屍，或不被列入死亡名單內。家屬追討問責，又會被控尋釁滋事。

多一倍人工都冇人做啦

on99衝入去出唔返黎

係台幣43萬 大約10萬港幣一年

消防唔係隸屬老解咩
消防戰士

冇睇內文，自

返高登啦
唔好黎連登
走啦

年薪四億

我建議你返小學讀讀數

m=million

其實連燈先特別多小學雞

月薪連一萬都冇

M係=million呀，咁所以呢？

都係要返小學讀數呀

好似以前香港咁 唔俾茶錢唔救火

最有趣係叫佢返去讀小學，仲有人幫佢解話，點計條數都係錯 連登幾多人小學未畢業

而家開始改革

以前係用武警去救火

但武警無救火既訓練, 所以經常去送死

家陣開始搞專業既消防員制度

8千萬一年我又唔拘呀

80 million點變到4億呀大佬

43萬新台北
香港洗碗分分鐘仲高人工

樓上有人話貪
入火場嘅貪條撚咩
個老頂貪咗就有

一星期得六日？
Btw月薪港紙1萬都冇

屌 北京 跟住睇內文係台幣

收錢先救火

新台幣

本身以為係高薪請人，點知原來係話低薪

差唔多四皮一個月都要50年先買到樓
原本入黎睇北京d 樓價有幾痴線

個隊長收囉
下面班友咪又係冇聲出

m係咩都唔知
比著以前真係唔夠膽出聲

畀錢處長有得做隊長

四皮

新台幣呀

返4放2
消防員火都未救就先睡眠不足收皮

反證支耶人命唔值錢

人地都冇講話一星期工作4天，休息2天

大陸好多救火果班唔係長工

屌仲以為43萬人仔 原來講緊台幣

兩個鬥柒

M你老母閪呀小學雞， 文盲就唔好上網出嚟㭍啦撚樣

43萬係台幣

一向都係咁
中國每次打仗, 都係派幾十萬軍隊向前衛, 最後幾十萬人陣亡

不過中國優點係人多
今次死左幾十萬人, 過多一兩年, 又可以補番幾十萬人

高兩倍

就算真係4皮港紙，淨係喺出面噴水都唔制啦，過去吸幾個月毒霧命仔都唔洗要

無讀過書邊撚度嚟四億